\section{Einleitung}

Ziel unseres Projektes war, eine bidirektionale Chat-Applikation zu entwickeln, in welcher die Nachrichten via QR-Code übermittelt werden. Dabei werden die zu sendenden Nachrichten in einen QR-Code enkodiert und auf dem Bildschirm des Senders dargestellt. Der QR-Code wird dann von der Kamera des Empfängers gelesen, dekodiert und wieder als Text ausgegeben. Um die Effektivität der Datenübertragung einzuschätzen, testeten wir, wie schnell man Textdaten übermitteln kann. Dabei verglichen wir die Wiedergabegeschwindigkeit von verschieden grossen QR-Codes, um die schnellste, verlässliche Übertragungsgeschwindikeit zu finden.
